前暴大學生會再解畫：中大手足全撤嘅原因

手動轉載前中大學生會「星火」幹事facebook帖文：

我所認識嘅中大學生都幾乎好無奈咁離去，仲有啲手足堅決留守，勸都勸唔掂，有好多人問中大前幾日打得咁好，點解突然話要全撤，我覺得係下列幾個原因，試下拋下磚，有錯請指正：

（同意請share俾外面手足知發生咩事，希望其他大學唔好重蹈覆轍）

近因

1. 三點鐘記招

三位手足突然凌晨三點鐘喺二橋開記招，要釋出善意、希望政府唔好取消區議會選舉，結果係其他手足唔同意，因為要堅持五大訴求，而非政治選舉，激嬲部分手足話要撤，而有份參與記招決策嘅人又話俾人割蓆＊

＊其實我朝早收到消息，除咗鄭姓前新民黨，有人話有位中大女講師一直幫手足度稿，唔知係咪呢位老師提出保區選一事，如果係唔好怪哂手足住，有待FC

2. 校方傳出引爆炸彈消息

中大人之間瘋傳一個消息，話某高層收到前線同學通知，二橋會失守，有人call街外人士引警察入校園再引爆炸彈，要求同學盡快離開中大校園；之後仲有消息話其他出入口都有炸彈，又有好多學系書院叫人走，所以好多中大同學係恐慌之中唯有一一撤離，又擔心真係炸哂遲早無物資搞唔掂（炸彈唔係最大問題，問題係炸中大各出入口後，大家怕會斷物資線），唔想走個啲見到手足走左咁多覺得守唔住，試過勸人一齊走，勸左好耐最後無辦法之下決定棄城而去

遠因

3. 校園出現內部矛盾

一邊廂，有啲非中大手足覺得自己俾人排、俾CUSU割蓆，點解要自己開全民大會、覺得自己係condom；另一邊廂，有部分中大人覺得好多非中大手足破壞緊校園，毫無軍紀，例如亂爆建築物、當mario kart咁揸車

結果今日有中大人同前線傾個時，大家敵意高到係俾人攞住支棒球棍指住就開拖咁款，又有手足踩上學生會指罵幹事，遑論有人提出燒CUSU一事。中大手足間無信任基礎，好難理性溝通地做決策，加上炸彈恐慌，令好多中大人決定離開

4. 矛盾背後：手足互相發洩情緒

承接第三點，長佔大家出現好多指罵、責備，講真呢幾日搞到咁有啲情緒好正常，但當我地同手足溝通，真係唔好一有唔同意就話要火魔，大家都係自己人，大家都捱左五個月，有咩想法咪大家一齊傾一齊拆，唔啱傾咪自己去做，唔使仇視其他手足呀真係...

舉個例子，例如中大全民大會，學生會只係想知中大人呢刻點諗再配合行動，始終CUSU係要同中大學生交代，但俾好多人屌圍爐，其實好多中大人個時都話唔會掉低中大外手足，中大人會一齊同大家守住個城，有人成日話我地有hall訓，其實球場都有中大人訓架，同埋有好多返左hall都無得訓要整野架，中大外手足，我地真係好感激你地1112幫拖，但另一方面見到校園內好多唔需要拆嘅設施俾人破壞，或者校園內無哂紀律變得危險，咁因為中大人真係好鐘意中大，身份認同好強，覺得屋企俾人搞亂咗，然後可能大家有情緒就開始互罵...

反思

中大保衛戰為街頭抗爭打下一支強心針，同時加速香港人權民主法案通過，無疑係一場漂亮嘅戰役，但係有危就有機，反之亦然，今次中大風波基本上係證明左「無大台」同「長期佔領」難以相容：

1. 佔領區決策難以有共識

無大台下長期佔領係一種會出現好多問題嘅抗爭模式，人與人之間會比起流水社運出現更多摩擦同衝突，大家係好難會共識，朝早夜晚唔同手足輪更，又會有人出出入入佔領區，仲要中大地形大過佔旺佔中咁多，啲人散開哂，導致有啲決定成為一種假共識，例如三點鐘記招風波

2. 無大台下佔領難維持軍紀

我地無人去訂立啲明確規條，叫大家有咩應該做唔應該做，無大台下我地唯有信各位手足自律，而且都無組織有能力去訂立規條並說服所有手足跟從（包括中大學生會），唔跟我地又唔可以割自己友，陷入兩難，結果因為有好多意外係校園發生，大家誤會越踩越深

最後想講，中大人真係無當大家係condom，只係中間出現太多誤會同摩擦啦，同時都係因為長佔而衍生嘅問題嚟。但總而言之，今次中大一役帶出一個好重要嘅信息：放棄長期佔領、堅持流水社運。該守則守、該撤則撤，希望今次唔會帶嚟反效果，汲取教訓，要贏！

1/10 手足要團結！

[緊急］重返暴大，勿做機場2.0

2/10

3/10

幫手推，俾大家了解下咩事 5/10

4/10

6/10

7/10 太夜無人理？

8/10

9/10

10/10

推

Push

咁依家啲黑警係咪可以入去放真炸彈？

推，仲有正評呢？唔正評無人睇！

今次真係寶貴一課，敵人想再分化就更加難

支持，不割蓆

大大力推，出面係到嘈交做咩，反思下好過!!!!

其實玩開冇大台既勇武前線係唔適宜長期佔領

另外黑警day1開始已經不斷滲臥底入中大
劣幣驅逐良幣，遲早出事

幫手推
篇文講哂

只推反思 唔推鬧交

無人推，就放棄

咁幫手推多幾十次先

人呢？

點解無人？ ？ ？

手足幫手推上熱門

請將近日出入中大範圍嘅區議會候選人名單列出, 等大眾認識下
放心佢地做得區議員就唔會怕被認識

係咪太夜post???

陣地要有對內既大台
中大學生應該SET番規則 手足跟從
因為中大學生最熟自己校園

推唔到我聽日再post過

佔領區會唔會好似一個小社會咁？
定立規條法律？

推上去俾大家睇

放低成見，彼此接納，團結呀！

其實要，但訂個班會唔會俾人屌大台

多謝手足正視聽

希望你聽日重新再開post比各位手足知
咁夜開無乜人睇到架

我諗唔洗大台 但要平台
互相協調

無問題
我都係轉載姐
聽日幫手推

push

又係中共戰啲陰濕招
放流言擾亂手足 派內鬼分化
見到自己所愛嘅地方俾人破壞係真係好心痛
辛苦入面每一個試圖同大家協調嘅手足
大家都攰又有情緒 想好好討論都真係唔容易

Pish

唔佔領或許係唯一出路

始終長期佔精神壓力好大，冇大台情況下好易出事

都係 出咗一日都攰啊

follow左你先
聽日你一開我即推

好 麻煩手足！

如果係小社會 係咪一定要有類似立法會既存在？
定係可以有其他方法？

最緊要係知道大家有咩問題 提出同肯改善

要有一個平台去俾大家協調

推啊 互相體諒 一齊做好啲

對內又唔係對外
好似校園咁 其實由番果度學生訂規則係無問題
畢竟平時學生係主要使用者之一 間學校有咩事影響佢地最深

吸收經驗，越戰越強
祝各手足武運昌隆

手足可以follow我
我聽日再開post 幫手推??

下次有咩意見可以搵人投票決定
不完美 可改善

但外邊手足有份守中大
又唔可以完全唔理大家

保持小隊運作啦
唔好起大台同俾人滲透

其實訂一啲基本原則底線係需要，但唔係乜嘢割蓆宣言

睇咁多個中大post，你呢個講得最好，幫推

幫推

話燒手足真係冇得原諒
你仲要打撚爛哂自己據點嘅野
偷撚哂化學品
除咗弱智都冇野好講

不割席 但覺得極離譜
極大改善空間

二橋戰既發生係源於班狗死都唔肯走
導致中大生自己出左去守護自己校園
然而因爲人數實在唔夠抵抗痴左線既popo
所以大家開始吹雞叫手足入黎幫手
有愈黎愈多出面既手足入黎幫手
我地係13號之前都一直好團結同情緒高漲
無奈擊退完popo之後好多有份戰鬥既手足
都傷左、甚至被捕
大部分人大家支持左兩日都好攰好攰
所以13號朝早好多手足都想返返出去梳洗休息下或者決定出返去自己區開花

而係呢一批手足離開中大同部分中大生仍然留係校園既時候 慢慢咁愈黎愈多出面既手足入左黎中大
多左好多11、12號都唔係中大既手足
更加有唔少中大生知道好多手足入左黎中大
返黎中大想幫手同照顧手足
唔係想標明啲咩 但係佢地大部人專登返黎煮飯洗碗汁垃圾送物資 輪更守門口
更加有唔少中大生開完花夜晚會返返黎
大家可以留意到唔同渠道都有好多中大宿生願意俾手足入去訓同沖涼
好多宿生會都幫手煮飯俾手足食

但正正就係因為呢個氣氛令大家開始變得放鬆
多左人入黎就開始變質
大家開始嘉年華
運動場搞「運動會」
渣住綿羊仔繞場一週
高速駕駛校巴
係牆度噴字 等等
而同時矛盾亦都慢慢浮現

爆玻璃 爆電視 爆lab 爆宿舍門 爆電箱
拎火魔法兇cusu 玩校巴導致有手足被夾住心口受傷
等等 都係真既。
可能你地會話係狗扮人到處破壞
狗就一定有 但唔理智既手足亦都存在
係呢度唔係要指責手足
只係想講返 好多人話依家中大人當手足condom走出黎分化割席
其實發生咁多事 我地都一直低調處理
甚至都冇發出過任何聲明

至於 你地班中大人冇上前線就唔好出聲
可以請你地睇返live睇下我地校長出黎個段
其實可以睇得出前線有唔少都係中大學生
被捕五位學生有三位都係中大生
而二橋發生衝突既第一日都係好多中大生同宿生趕過去守住
我地好感謝每一位手足無論係唔係中大生
所以唔希望大家覺得中大學生冇付出過只係度坐享其成

同埋想大家明白校園被破壞學生一定好嬲
等於你屋企俾人破壞你都會嬲一樣
希望大家理解中大人點解咁嬲咁難過

各位曾經入過黎中大幫手真心想守護中大同擊退popo既手足們（除左入黎食花生同狗之外）
衷心感激你地既一切付出
辛苦哂你地

我地大家可能互相都有地方做得唔好
但 不完美 可接受 要改善
真係唔係想分化
係想大家認清事實
因為長期佔領而產生矛盾同爭執係必然
所以希望大家冷靜 緩和返情緒
再檢討之前發生既事 討論點走落去
先至係最佳既解決方法

同埋我地真係從來都冇話過割

ps.求下大家將所有怒氣全部入哂係林鄭同班狗度
再好好出發啦

推一推

又係俾鬼搞散
捉唔到就唔好捉！
鬼只係要人互屌
唔好中伏互屌啲鬼都奈你唔何

推！

我地唔係死警甴死黑警
唔會當手足係condom！

咁突發嘅情況下，已經做得好好
當然有空間改善，例如一定要定底線
好似當日手足入立法會一役
不作防守以外不必要破壞⋯⋯⋯等

光復香港。時代革命
我愛大家
煲底見！

中大一役值得反思

果個三點記招導火線
俾佢搞一搞
激嬲左好多人

覺得班外來手足有幾自大先會咁做
利申唔割

對手足同路人，甚至街外人，都一定要有禮貌，平心靜氣去相處，千奇唔好惡言相向，呢一點好重要

我會覺得中大學生有責任讓手足有舒適既地方休息
而手足都有責任盡量跟從中大學生既規則
姐係中大就好似一個屋企咁
手足幫手防守呢個屋企
咁當然要好好招待

得好少人睇到

欣賞cusu
長佔就會複雜，
內l鬥得好緊要

放棄長期佔領、堅持流水社運。
真暴大手足表示 每一個入黎幫手嘅手足都係自己人 不分和勇 不分校內校外

唉

手足

外來支援手足唔係condom...
請岀道歉聲明
齊上齊落，不割𥱊
唔係口號。
請謹記11.12 及所有物資都係外來手足支援你地㗎！

其實應該無咁多鬼

真，好多人咁就走左

大家要記得不分化，不割蓆

不篤不割不分

其實依家中大咩環境 得返啲非中大人？仲佔緊？定已經完全走晒？

可能做出呢種行為都係抱住玩玩下食花生心態既人
不過今次過去左就過去左啦唉
依家好多人都未冷靜到

最重要係呢點

辛苦哂

暴大人幫手推！！

無話過外來手足condom

無大台，就必須有共識。

以後，一定要訂下主場人對客有乜要求同尊重，而做客支援，都要有共識，有乜野要可以做有乜唔可以。

其實，鬼要拘捕你先要槍防身，佢要分化你，佢乜都唔駛帶，因為佢無可能比人識穿。

大家無共識，鬼就可以用極端個人行為去分化內部。

主場亦應該有共識，去明白唔同社會的人有唔同角度個必然性。

你話女講師寫稿我真係信，甚麼答應唔取消區選，咁撚離地左膠野，你唔係大學教書真係諗唔出。

今次突顯左，其實Blackbloc背後，大家其實仲有好多階級同想法分別，好需要好似五大同兄弟爬山咁，有守場合作上的共識。

仲有一部分中大人無走到

Be water!

我就真係未冷靜到
好似幫手守完就可以恣意妄為
守完就有權破壞？中大又唔係藍又唔係黑 裝修條毛

所以大家要互相尊重理智克制

雖然我唔會割蓆，可摸以搵啲有腦有EQ嘅人一齊傾我明白大家打左5個月仗情緒易波動，但我屌你老母！一味成腦怒氣點傾呀？手足依家係打仗呀唔係打機呀，屌人有用柒咩？仲要玩騎劫內訌，想張5個月嘅戰績一鋪清袋？唔理係人係鬼，真係有心打好場仗，咁就麻煩大家認清自己嘅崗位，咪撚無料扮四條

希望手足認真反省下

五大訴求！缺一不可！

其實唔使多，一兩個引起個頭內鬥已經夠

希望時間耐左 大家會冷靜返

push
不分化

you right

我入d谷好似仲嘈緊希望真係學到啦

相信有事大家都一定會返黎幫手

五大訴求 缺一不可

非中大人走晒？

要保持思考同理智

不篤灰，不割蓆，不分化，之後應該要加多一個，不打自己人

大家幫手share去唔同谷

我係11-13號都有留低既其中之一
之後都係出左去開花
睇住每日都出現唔同狀況同浮現矛盾真係好難受 明明大家係手足黎點解會變成咁

仲有啲係中大應該

不割𥱊

所以要幫手推

有再多拗撬都好，大家一定要團結吖

真係依家最需要做既事係檢討再諗下之後點做
如果唔係軍心易散

手足幫手推多幾次

有冇人可以答到我點解popo撤左之後非暴大既人仲要選擇留守
一開始你係見到暴大比狗攻所以黎幫手
咁個目的達成左點解唔係功成身退 返返自己屋企養精蓄銳
到暴大再比人攻就再去幫手
咁樣無論糧食物資床位既壓力都可以大大減低
同時亦都可以杜絕相見好同住難既問題
暴大內部既紀律問題亦都可以受到控制
唔洗搞到而家比啲唔知咩人破壞校園設施
令到校方不得不報警 最後連住緊宿舍個班學生都留唔成

大家要保持團結! 對準政權!

暴大人要講多啲寫多啲
唔係暴大會令成個運動玩完

幫你推

我係第3日走既 中大人
都講得幾中肯

個人感受係百感交集
感動係好多手足當晚趕入黎支援
但之後有d手足 態度仲衰過黑警
例子出邊其他post都有提過

唔係話割蓆
但有待改善
希望以後大家可以冷靜少少

算啦

所以今次散完再重整係做啱決定

有好多原因，有人因為覺得咁難贏到要守住，有人覺得中大係三罷重要工具，唔可以就咁走

暴大人幫手推

Push.
請保持理性 五個月啦 我地係靠唔分化行到依家

其實走左唔係壞事

其實係手足們精神太崩緊 長期戰爭mode
手足要多啲休息

我朋友係新宿宿生佢同我講完裝修單野之後我都覺得好莫名其妙 跟住返到去再見到賤橋玻璃俾人爆左個下真係好嬲
其實長期佔領真係會浮現好多問題同衝突
因為好多人已經開始控制唔到自己

呢樣好真

中大係要守 但唔係主要戰場 只係其中一個戰場
主要焦點應該放返係18區開花

尋晚睇住3點個直播一開始都好地地
見到提出要政府唔好取消區選
我真係r哂頭

到底日屌夜屌為乜
個個Chanel近兩日 日日係到屌中大
咁係咪唔撚洗繼續打場扙
中大仆街中大事
咁係咪要因為中大繼續去分化場革命
有時間就諗下其他方法去繼續完成呢場革命
去打贏個政府 日日係到自己人屌自己人
根本毫無幫助

唉 真係唔知點講 希望時間耐左 大家會做返好

同埋希望可以吸取今次教訓
下次再做好啲
咁大家先可以繼續行落去

同埋講左好多次
唔好再叫中大暴大
因為我地唔係暴徒
依家自嘲都唔好笑
要改口啦

岩 問題係一開始利用二橋塞鐵既係暴大人
一開始守暴大既都係暴大人
非暴大既手足係達到守橋既目的之後走
並唔等於即刻放棄三罷工具同棄守
只係將成件事還完返去popo攻橋之前

我都好難受不斷同人講緊 解釋緊件事

三點記招應該好多手足唔知嘅情況下開
不過個時無參與討論真係唔知點解會有呢個決定

唉 唔想中大一役搞到分化到大家

暴大好多人幾proud of呢個名其實

好多外面手足覺得有份守 唔想咁就走左

不分化 不割蓆

權力使人腐敗
假設而家手足裝備超越黑警一定仲凶殘過黑警
1999 唔知你地明唔明我講咩
即係長期受抑壓突然翻身好易變埋怪獸
希望大家不斷學習，改善

Sir,準備之後再dq人呀？

其實個責任係CUSU到
因為佢地係中大學生同街外人既橋樑
但CUSU就因為唔想做大台所以半退

但好難責罵落SU到
因為今次完全超越左佢地既能力範圍
只可以講經一事長一智

Poly同city學生要主動少少同外來手足溝通
話就話無大台，但都有主次之分
大學係屬於學生，叫得人黎就要話到比佢地知咩做得咩唔做得

而外來手足希望可以體諒下學生
始終學界中左膠都係多數少少，決策一定無前線咁決斷
比多d 空間同時間令學生做決定

高質 pish

我11-13號都係個度...
其實大部分外面黎既手足 特別係前線
係二橋戰之後個朝早已經返返出去
同埋好多受左傷要出返去
跟住就多左一批個兩日都唔係中大既手足
守二橋既手足大部分都唔係11號就係度既前線黎
所以唔好怪責真心想幫手既前線

之後做返好

個記招真係on99
個感覺好似畀人背叛咗咁
如果係爭取五大訴求嘅話都冇咁嬲
但係同我講只係爭取個選舉預期進行
我真係唔知班友做緊咩
咁樣放返條路出去
咁之前啲手足打生打死為啲咩
咁多滴血咪變咗白流
btw依家唔錯都錯咗啦
唔好再有下次就得

唔認同 花名ok
唔認為依家打仗時期有自嘲必要性
亦都無象徵意義
因為守護中大 唔係暴徒行為 而暴徒係黑警
所以點解要自認暴大？
真係侮辱左中大2隻字

加推

巴打幾中肯
但係學界好多本土勇武
點會多左膠

辛苦喇 推

推多幾次

唔知係我知得太多定點
樓主嘅野大致上一樣同眾多中大同學確認嘅野相同
只係分番類去講

有樣野
公度咁講，今次守護中大呢件事，以我所知，係亳無準備下發生
亂係必然 因為有準備嘅活動好多時都係亂
CUSU 個timing 捉得唔係好好，令到有啲事發生咗

如果你問我，CU呢單野，其他大學/活動搞手一定要study吓
因為我覺得唔會係單一事件，講真而家仲要加上混咗入黎嘅黑警，所以以後係會不斷發生

推理性post

唉 希望手足做返好就得 唔會再互相指責啦

好 中大

敵人春袋痛了無棋了

所以驚了

要加速滲透再制造內訌

先派出偽黃或者狗開post打好撚多字扮到語重深長懶係分析

再有一堆五毛錢鳩衝係咁屌同分化

吹失敗，散水風向，屌手足

再不停瘋狂鳩開post制造假象

次次都同一招

好撚悶

唯有再渣實啲個春袋

算啦 記招唔開都開左
琴晚聽都聽到嬲嬲地

深夜一推

完全係心聲呀屌

大sir做野幾時到你粒連花都無嘅蝦兵蟹將去教, DQ無用要捉晒返大灣區打粑, 醒目仔

而家屌緊有人入黎破壞據點呀

我諗之後都會再發生
可以當一個案例參考

推
不分化
政府最想見到你地內亂

Btw 我唔係寫文個個
係有個前cusu 幹事出post我share

google 下外國有個實驗
搵班市民志願者分別做囚犯同獄卒...

每晚深夜都例牌有分化風向
其實都慣，都知班狗晚晚鳩fing fing呃ot期間就上連登帶風向

我要聽日呢個post置頂

幫手推多幾次俾大家睇

學生會左膠多
而家係講緊有人話要用汽油彈燒cusu喎

幫手一直推

坐主家席點都同人講下要點做既
果度你地頭嘛
人生路不熟 其他手足咪跟番地頭蟲囉

咁你又唔洗咁上心
社會運動一定會有呢種情況出現
成日有五毛分化撚
而今次呢件事竟然有咁多分化撚出現
就證明左我地方向係啱
只係做得唔完美啫

我覺得唔算左膠，係驚孭飛

同埋始終係u入面好多野一定係u入面學生優先
eg：你用poly做據點係拎住張poly學生證我一定信你多d/聽你多d
呢d真係結構性問題

所以希望我地時刻有反思
做好返

Iron Man同Captain之間關係係殺父仇人去到危難關頭都可以團結到
唔好屌我無啦啦講漫畫fancy野

只係想帶出不指責，不分化，不割蓆唔係口號，係要實實在在咁做出黎

明白有呢個情況
我而家諗法就係如果黎緊再有類似情況
係咪應該打完仗就由各大學su做代表送非學生離開
唔係話當街外手足condom用完即棄
而係咁樣做可以解決到好多問題
咁當然你話fa記者個啲要留係冇問題
而如果街外手足覺得咁樣係會令你個心唔舒服既
可唔可以問下自己最初係因為乜野要黎
係為左付出完得到既光環同優待
定係只係好單純咁想黎幫下手

巴打幫手推

啱呀，唔好放上心
琴晚係好嬲不過嬲完就算啦
黎緊做返好就得啦

長佔就係大家冇左短期目標所以出事
大敵當前大家識同心抗敵
但敵人退去大家就會有好多唔同意見， 有人想做呢d, 有人唔想。
當中點樣妥協唔容易

打仗靠威武同策略，修正隊型都達至提升「威」

請入黎討論幫推

[討論] 連登準聲明 不遵其一 居心可鑑

一齊諗下下次遇到呢啲問題點搞啦

其實個個都話反大台，但有啲野冇人統籌又真係搞唔掂，會唔會將來將保安同資源分配權交返比學生會?

推
真心感激仗義相助嘅手足 從來無當過大家係condom

同意

反思的確係好重要
而我覺得成場運動最緊要就係紀律
無左紀律就收得皮
無奈係而家多咗好多新仔上場
佢地仲未識諗
再等下啦，落場嗰陣得閒就幫手提下佢地啦

有大台唔代表無協調無組織
唉 明白巴打意思 但係咁做學生會負擔都大

巴打

可能有d1999，我思路都好亂
始終呢場運動除左呢個星期外都好少有留守24小時以上ge據點，大家經驗不足有磨擦係無可厚非
守據點冇大台其實係一件極難ge事，set rule又驚變大台，唔set又好難控制而且計劃永遠趕唔上變化，遇到一d突發問題條rule重要d定解決問題重要d

真係要諗好點解決呢個問題
如果唔係又會令到大家發生衝突
爆宿舍件事就係源於手足認為我地當佢地condom

要分清楚：
分化撚係 叫人唔好再同班手足一齊

中大人係 希望班外來手足唔好以為自己大哂 做大台 做咩都得
但唔割

係 巴打都幫手推多幾次 等大家睇到

Be water

敵人春袋痛了無棋了

中大，大學站，吐露港春袋好痛

東鐵死，吐露港物流死，蝗無得嚟香港

所以驚了

要加速滲透再制造內訌

先派出偽黃或者狗開post打好撚多字扮到語重深長懶係分析

再有一堆五毛錢鳩衝係咁屌同分化

吹失敗，散水風向，屌手足

再不停瘋狂鳩開post制造假象

次次都同一招

好撚悶

心團結，不能明和出名的，很難組織。何況對手有一特定目標，危。

休息一下.星期一⋯

無錯，係團結先會造就到1112全力抵抗外敵畫面出黎觸動人心
但係拖得長就好易被滲透，繼而令成個行動，甚至運動不攻自破
2014 快樂抗爭就係一個實例，唔好好汲取教訓只會一直贏唔到

幫手推反思post

學到野！經一事，長一智

敵人春袋痛了無棋了

中大，大學站，吐露港春袋好痛

東鐵死，吐露港物流死，蝗無得嚟香港

所以驚了

要加速滲透再制造內訌

先派出偽黃或者狗開post打好撚多字扮到語重深長懶係分析

再有一堆五毛鳩衝係咁屌同分化

吹失敗，散水風向，屌手足

再不停瘋狂鳩開post制造假象

次次都同一招

好撚悶

勿忘不被分化不割𥱊不完美再改善

//放棄長期佔領、堅持流水社運。該守則守、該撤則撤，希望今次唔會帶嚟反效果，汲取教訓，要贏！//
重點！

------------------------
手足連日受到極大壓力，情緒容易波動，大家都蒙曬面，確實係好容易扯火。同時大量分化L，風向L，會有少少分裂，在所難免。

但希望所有手足記得，場仗係所有人一齊打，一齊涯，一齊通頂，少左任何一個都唔一樣。

中大人守護家園固然令人感動，但其他手足不論背景，以生命保衛中大，係我地既黑武士希望各位手足各退一步，多作反思，大局爲重，重新團結起來。

對參與中大保衛戰的手足，不論中大内外，感激不盡。

利申：中大絲

就咁睇今次嘅話感覺上CUSU係有種唔想做大台嘅束縛，但事實上今次無奈退走嘅人好似都覺得冇大台好多野都統籌唔到，有時連最基本嘅function都做唔到，所以先咁提出，睇下大家有咩意見

其實我個人覺得反大台都係唔想大台為自己利益騎劫大眾利益姐，如果係基本日常運作同戰術操作我真係唔介意有人揸旗。

真係要問下post主先得
Post個個係2016年中大學生會 外務秘書

敵人春袋痛了無棋了

中大，大學站，吐露港春袋好痛

東鐵死，吐露港物流死，蝗無得嚟香港

所以驚了

要加速滲透再制造內訌

先派出偽黃或者狗開post打好撚多字扮到語重深長懶係分析

再有一堆五毛鳩衝係咁屌同分化

吹失敗，散水風向，屌手足，吹大台

再不停瘋狂鳩開post制造假象

次次都同一招

好撚悶

勿忘不被分化不割𥱊不完美再改善

不割

Cusu得9個人點處理到咁多野

好

辛苦哂中大同咁多位去中大幫手嘅手足們

中大學生會真係無能力說服所有人

林奠都無

咁夜有二百幾正評算係咁

見到呢度先記得要正皮
再幫手推

Lm

P牌正皮唔到

咁可以點搞...唔通下次又係咁

+1

算係咁啦

我覺得要有個平台，大家協調

pish

多謝，無迴避問題清楚講返件事，大家先可以改善

平台

你直接講大台啦

大台同平台好唔同
大台冇人主導 平台冇

巴打幫手推 好眼訓

你真係唔識

同意 平台非大台

咁連登係大台定平台？

大台係一言堂，而平台係大家透過討論達成共識

扮乜撚

平台

美化版大台

咁手足覺得點解決

有人主導*

其實都係學習經驗，發覺好多人都怕一多人討論/想要 consensus 就係大台咁

方向又正確
明燈

講得好, 不用佔

be water

你up乜春

呢樣野真係好難搞

幫手推

太夜

但我幫手推

果條友睇落傻傻地
唔駛理佢
係咁洗唔知做乜

你哋係咪又係咁洗

其實都過咗五個月 有好多嘢手足潛意識裡都知道有啲咩唔應該做 識分是與非
若果唔係鬼的話 我諗嗰啲搞事嘅人可能係因為覺得可以借機會解放自己 做平時做唔到嘅嘢 而加入抗爭者呢邊

佢真心膠

堅持返我地今次成功的方法

香港人太多包伏
好難長佔
一定要be water

經過中大一役我地又進化啦

又話咩核彈都唔割，結果而家竟然分中大唔中大人，星期一好齊齊準時返工返學啦

半夜班狗一係OT

一係無得返屋企因為有契家佬屌緊狗乸

班狗同五毛所以咪可以死出嚟分化鳩噏

p牌照推

其實不用佔

任務完成咪撤

好似中環日日和你lunch咁

其實咁樣對經濟影響好大, 真攬炒
身邊人又冇咁反感
政府又冇你符

政苦咪反感

政苦反感就証明做對了

希望手足幫推，要訓了

Sir放工

五毛散水撚發現，唔夠人講發難，block你隻五毛狗

狗block 人

其實都5個月啦
希望大家都識有咩問題就拎出嚟一次傾掂佢
反思再改進先喺維持到咁耐嘅原因
唔好一嚟就話人哋割你，呢句其實喺你割緊對方啊

比你block啦

反正狗乸唔比你block

分化撚收皮

好好既一課 搵出左長佔係我地既春袋

其實性質係差唔多，只係一個有既定人選，一個就鄭生都搞得

我個人覺得反大台都係唔想大台為自己利益騎劫大眾利益姐，如果係基本日常運作同戰術操作我真係唔介意有人揸旗。

又換咗人出嚟

任何行動一有人揸旗就代表果條友要揹鑊
即係同正常時期既警犬一樣

抗爭者仲要唔似警犬有個似樣既體制，但係一搞體制就代表製造階級觀念
即係警犬入面分咩藍衫白衫散仔咁
佢地有人工先仲尚算「團結」到，但係唔好忘記一眾手足係冇

所以都係講信任啦
一起任何大台成場運動會好快收檔，雨革有辦你睇

唔小心hi錯制比左負評

罰你推十次！

.......想點

唔小心hi錯制比左手足負評，推十次還債
1/10

唔小心hi錯制比左手足負評，推十次還債
2/10

唔小心hi錯制比左手足負評，推十次還債
3/10

唔小心hi錯制比左手足負評，推十次還債
4/10

唔小心hi錯制比左手足負評，推十次還債
5/10

唔小心hi錯制比左手足負評，推十次還債
6/10

唔小心hi錯制比左手足負評，推十次還債
7/10

咁又係... 但依家講相任似乎唔夠喎，中大又係有辦睇，可以點呢

又令我諗起不指責不捉鬼
點解到咗今時今都推唔到喝兩條規則

係 重點係揹鑊

唔小心hi錯制比左手足負評，推十次還債
8/10

敵人春袋痛了無棋了

中大，大學站，吐露港春袋好痛

東鐵死，吐露港物流死，蝗無得嚟香港

所以驚了

要加速滲透再制造內訌

先派出偽黃或者狗開post打好撚多字扮到語重深長懶係分析

再有一堆五毛鳩衝係咁屌同分化

吹失敗，散水風向，屌手足

再不停瘋狂鳩開post制造假象

次次都同一招

好撚悶

唔小心hi錯制比左手足負評，推十次還債
9/10

唔小心hi錯制比左手足負評，推十次還債
10/10

唉 真係好重要 但大家一直互罵

巴打好波

老人家唔識用連登，唔知有冇做錯🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️🙇🏻‍♂️

推得好

推！

仲係熱門 要俾手足睇到呀

P牌推唔到 但覺得講得好岩!!

唔割 前線決定

前線嘅環境唔係未上過嘅人理解 環境局變化往往太快令大家決定轉得好快 前線決定嘅嘢 我一句都唔會屌 只會用我角度勸 如果你堅持 我支持

1.抄車果架唔係校巴,
2.擊退完popo之後我地無人被捕,只有傷
你係咪真係裡面口架?

雖然望落好似俾人整散哂，但
1. 黑警無屠城
2. 段校長呼籲後和平散去
3. 表面上係守住左中大，然後你地自己散去

經驗累積 日後會更好

繼續改進 不割蓆

講得好

反思後一定會做得好

香港人可以抗爭五個月,而2014年唔得就係因為無大台

be water be左幾個月,老實講已經成為習慣,結果就因為be water所以搞到be唔到discipline.

手足各有其需其求,但係由於無統一指揮,只能各取所需

結果造成非一般混亂,導致立場不一致

好老實講我個人認為e單影響力大過又有私家狗帶槍出街,因為嚴重影響軍心.

尤其係中大地方俾人胡亂破壞,有人偷化學品,不過e一單我反而認為係鬼做,大家抗爭左幾個月,係個正常人都知道有咩唔搞得,底線在邊.

而且共產黨最鐘意用臥底去分化群眾,因為一離神不知鬼不覺,二離公眾注意力比較低,唔會聯想到係警察/政府出手,可以話用鬼仔已經係共產黨最熟悉的手段

回到正題,無大台的優點自然係有如一盤散沙,對家無法砍龍頭而
勝,不過都因為無大台,所以滲透係極為方便.

以沙為例,只要1000顆沙入面有1顆沙係我的人,就可以當暗棋使用,必要時亂隊亂勢,再回到敵隊,自然可以擾亂敵隊形勢,甚至不攻自破

而又因為無大台的原因,暗棋唔會俾人拔起,自然可以重用多次,人多的時候甚至可以以假亂真,偷天換日

講到底就係成也無台,敗也無台.

不過老實講無大台就自然唔係軍,都唔會有軍心在身中
我地要保持係心中的一團火,無論如果都要溫暖身心.

自律之餘,不如同律,大家都係手足,哪怕怕鬼都唔洗怕,鬼的劣勢在於不合時宜,當有鬼做事就必然要脫離大隊行反常之事,只要保持警覺必可治鬼

事不求全,心莫太高,人無完美,不用放心

手足加油

講得好好，加油

幫幫手

可以犯錯。
檢討，反思，沉澱，再改善。
多謝手足。
不割

真係矛盾大對決
無大台同時要有組織/共識
要拿掐得好

可唔可以用底線達成共識？

我地大家一齊抗爭左5個月 show比對家睇我地就算有情緒 小爭執 都會係咁團結! 齊上齊落唔係淨係留守/撒 更重要大家兄弟爬山 有野大家傾掂佢

咁邊個訂？點訂？

真

推呀

同埋冇人係condom

特別係中大一役後大家真係要brainstorm下
唔可以比無大台變成我地春袋
呢個隨時係成場運動成敗關鍵

狗扮人

你地班散水撚就分化啦，係度分中大唔中大人

推啊，中大人，同守中大人真心唔易，精神壓力好大，呢幾日好好休息放鬆下，等我地接力

團結不割𥱊

推
手足們記得團結
辛苦了

唔好講大台 只要起隊風紀隊長團 用以保護物資同學校就夠

不守紀律，是軍心大忌。其他街外人過來幫手，真的非常感謝大家，但都要有一定的守規則，要大家明白，千萬不要亂了軍心。另外，亦可能是匪賊滲透間諜搞事，滲透是匪賊強項，大家要注意，講奸，大家一家不夠匪賊奸。天佑我港，香港人團結，不割蓆，不分化，不篤灰，香港人反抗

嘈過罵過點都好，絕不割蓆
一割就玩完，可以直接一齊做共畜

要推，好反思

呢啲要大家傾 我地行出嚟係有目的有原則 如果冇呢啲嘢同狗有咩分別
好似裝修果啲咁紅裝修藍罷買
之前有睇到個中大人開既po話好多MK搶住揸車
之後果po話揸車比有牌既揸先
冇牌嘅等真係冇人而你又舞得到架車先揸

推呀！

不割席，不分化

留意其他大學都會有類似情況，不可不提防

放棄長期佔領、堅持流水社運。該守則守、該撤則撤，希望今次唔會帶嚟反效果，汲取教訓，要贏！

成日有堆手足真係要睇吓. 唔好瀨死唔走. 送頭冇意思.

尋日開始想做嘅時候已經做唔切

非中大就咪撚叫 手足啦
街外人對CUSU指手劃腳 不知所謂

堅持流水社運

日頭有人被捕架嘛

事實係，佔領對家真係好易分化，化整為零，重新出法

團結呀

有

玩長佔就一定要有大台
呢個煲必需同必然

正確，再俾Ｄ外來人破壞校園，這不叫保護中大！

爆實驗室，有人post , 當時已俾人勁屌，好易傷到自己人，但有Ｄ人根本心中只有仇恨，毁了學校已無所謂！

感謝學生做了正確決定！

佔領好難搞
中共借機滲入搞亂

少部分，但人獲權力後自我膨脹好正常，poly燒泳池就是例子，冇保安冇法律，自己最大，不是學生的人對學校無感情，破壞佢不覺得有問題！

流水社運原則：
一、無名無姓。沒行動組織，蒙面，不接受採訪，不公開談論，隨說隨掃，不留下秘密談論的記錄或痕跡。
二、不言不語。不發言，不公開訴求，不寫大字報。
三、聚散無踪。不長期佔領，隨時解散，隨時聚合，行動的後續不定。直至香港普選為止。

鬥爭者進入類似禪定的狀態，給敵人最大的震懾力，令狂魔開會、諮詢、見人、講話，令狂魔在眾人變成驚慌失措，表演多言多語的小丑戲。多言傷氣，亂言傷神，狂魔失去元氣就會自滅，好似洩了氣的Lucy咁，起唔到機。

謝謝你令我哋了解多咗呢幾日中大既情況

但下次你要多人推post、回應，唔好凌晨四、五點出post
早上十點後會好d

要團結繼續呀

中大人都冇放過人去前線做過溝通

林鄭最驚全民天光開花，最希望示威者夜晚集中一點打陣地

推
不分化

退

幫你推

推！！

炸彈都有人信

團結呀！

推。

Fight for freedom

希望手足們口角後也能再團結一致

stand with HK

支持流水社運
該守則守 該撤則撤

校內設施冇乜必要嘅就唔好整爛佢啦

推！

要團結

推推推！！！

簡單講句咪即係有鬼係入邊成功分化

係時候思考無大台下點樣長期維持運動。

始終無大台下，好視乎個人質素

我發覺好多人開始濫用 ·不割蓆·

開頭 無大台 不割蓆係好，因為大家目標同行動清晰

但而家累積落黎既事複雜化，實在有必要諗諗一d底線。

開大會Set軍規

Push

你地做得好好

係呀，手足篇文非常好。但下次唔好再半夜四點推，冇人知架

以後黑驚派廿個間諜入黎內部破壞就收你幾千人皮

推啊

早兩日江狗講完雞蛋變成高牆，各大學即刻有班高牆分化撚假勇武。中大理大城大都有，仲主動捉鬼，打自己手足，內部無意義裝修，兇自己人，要脅途人！配合連登分化 post，根本劇本黎架！

有大台冇大台都鬧

唔係中大人
但係見到間學校爛晒
點睇都唔可以話啱掛

推!! 不完美，有改善空間

su一路好克制喎，好低調喎

其實可唔可以咁諗
有無辦法可以令啲狗處於守備狀態
以其人之道 還治其人之身？

其實果3個係中大人定外來手足?

我地要團結

不完美，要改善，不分化，核爆都唔割

寫得幾好 清晰易明
香港人加油 反抗 報仇！

結果宜家撤離 真係唔知你哋打緊仗

鬼贏咗 認清事實啦

連登傻鳩：
相信前線決定 打爆中大設施一定有佢原因
咁咪即係割囉屌你老母
etc.

出面佔領區，好多人都想做大台嘗試話事，99%入嚟嘅人都玩玩吓，咁叻打交鬧交，出返去打曱甴，搞手足嘅人，你地退場啦，你地似藍屍多啲囉，仆街

呢個po講得比較好。交嘈一日就算，要move on

分析得好好
要堅持be water be humble

推，自由就是不再令自己「身不由己」。
不是「為所欲為」。

證明左「無大台」同「長期佔領」難以相容

簡單啲黎講，就算係勇武，就算唔割
大家其實都好難合作到
目標一致，但中間有好多分歧

目標一致，敵人一致；
絕不分化，永不割蓆。

當唔同諗法嘅手足喺相處一齊太耐，必然會發生摩擦，呢樣係無大台嘅幣處，但手足能將問題化成正面改善，避免問題再惡化，表現出香港人集體智慧嘅能力

中大保圍戰已經喺香港歷史上寫下重要一頁，亦令全世界深切睇到香港嘅抗爭

多謝樓主、多謝手足

長期佔領係下冊

推！！！！

好難怪中大手足嬲
中大人對中大真係好有感情
唔通搞自己屋企d野唔出聲咩
呢個唔關割唔割蓆事

希望破壞中大既人諗清楚
係咪你畀強盜搞，而我call馬救返你老婆
我就可以中出佢呀？

辛苦手足啦
除咗要你哋一路受高壓
仲可能因為山埃氣體搞到你啲情緒不穩
容易產生磨擦

推
中大內外既人都要反思

tui

推，正確方向

我地贏咗之後
唔知會唔會落埋去香港歷史科
希望大型行動都有詳細紀錄同分析

大家都要學識互相尊重，特別係對同路人

敵人春袋痛了無棋了

中大，大學站，紅隨，吐露港春袋好痛

東鐵死，紅磡吐露港物流死，蝗無得嚟香港

所以驚了

要加速滲透再制造內訌

先派出偽黃或者狗開post打好撚多字扮到語重深長懶係分析

再有一堆五毛鳩衝係咁屌同分化

吹失敗，散水風向，屌手足

再不停瘋狂鳩開post制造假象

次次都同一招

好撚悶

團結、禮貌

走又好 留又好
團結最緊要
手足們多啲開post 打番出來
手機講點都冷靜啲有助溝通

保衛戰但係自己破壞自己個城
一定要定軍紀，同埋唔適合再玩佔領

證明be water 唔留戀佔領先係王道

檢討完再黎過

同樣將會發生在理大！

推
有時希望大家唔好當提出問題就係割
場運動咁耐係需要自我修正
點都唔割！！！

巴打好有心

中大人愛中大不想被破壞天經地義

我現在深深明白為何段校長要求校外人離開
這不是condom不condom問題

大破先可大立

撤係明智決定

齊上齊落

你肯定？

。

支持你地

假共識單野真係好嚴重 俾鬼帶晒風向

其實呢樣野都時時有

尊重、溝通、禮貌

從錯誤中學習，反思再改進 。堅持不割蓆

我覺得，贏咗中大防衛戰，大家就應該撤。守，只會重覆14年嘅下場。你贏咗班狗，之後割禾青走，話俾對家知我贏咗，唔玩啦，你哋自己玩啦，對家條氣仲唔順。另外，二橋封路只限今個星期咩？俾大家返幾日工，得閒又再封過，彈出彈入咪重難捉摸。記住，Be water, my friend！

冇錯, 唔好迷戀畫面
佔領本身就係計時炸彈

推，真係比較實際，鬧少鐘

師父明白了 幫推比大家睇

不分化、不割蓆、不篤灰、為民除害

不完美 可改善 不分化

最後想講，中大人真係無當大家係condom，只係中間出現太多誤會同摩擦啦，同時都係因為長佔而衍生嘅問題嚟。但總而言之，今次中大一役帶出一個好重要嘅信息：放棄長期佔領、堅持流水社運。該守則守、該撤則撤，希望今次唔會帶嚟反效果，汲取教訓，要贏！

多謝報導

推，會反思、會吸取教訓，係大家進步得快嘅原因

呢篇都冇人推？

P牌支持！！

支持
經一事長一智

大家目的明明一樣 有d行為真係要靠自律
唔係就同黑警一模一樣

記住你做果樣嘢可以為你目的帶黎乜價值先做
打自己人發泄完，用武力屈服自己人對個政權可以帶黎乜影響？
我地同班藍絲，黑警唔同就係因為我地有腦會思考，唔好俾憤怒控制你嘅行為

示威6月至今，除咗警暴激起民憤外，亦都全賴文武團結，香港人齊人

斬腳趾避沙蟲

真係兩邊都要反思
做援軍既打完就要走

只可以話共產黨分化真係好撚叻
大家諗返當初不割蓆既堅持到底係為左咩
軍師成日話撤就係中計
但有冇諗過冇你地中計 被分化在先
又點會守唔到？

保護學園，然後自毀學園真係有少少無奈
必須檢討

Push 真係要自律 諗下做呢樣嘢對成個運動有冇幫助

其實有冇辦法重組暴大事件
而家咁樣各執一詞分化只會更嚴重
檢討過程都好

團結呀大家！！！唔好比班狗分化到！

支持

出番社區搞

加油唔割 不完美可改善

黑警就係衰唔自律 先搞到今日咁既田地

有建議位 值得推

長期佔領 會好似佔中咁 ..... 令反工既人討厭 ... 人係自私既, 影響到自己 鍾意都變得唔鐘意
希望其他地方佔領區都 be water ...

一早要散啦
打完仲唔走 齋hold住個場冇用
be water就係冇事返屋企 有事就一呼百應就極高流動性

好清晰 感恩手足

推喔

幫你手推

歷史重演嘅味道

推呢個

最仆街係班司機
沒有之一

今晚可在中大搞個外援手足感謝會，之後所有外援手足光榮撤離收隊

831
1111

保衛校園
中大學生
你地冇做錯

呢篇就似樣了

推
認同中大已經打贏漂亮一仗，香港人一定會記住呢一仗係由中大人同街頭勇武一齊打嘅

Push
長期佔領好易被分化

希望大家經此一役係進步 而非分化
大家都係想贏 唔好因為一時嘅不滿同情緒發洩而放棄手足

五個幾月經歷咁多大家都從中進步緊，今次相信都唔會例外，手足一齊努力繼續打呢場仗

支持前線，要團結，槍口對外

五毛入侵

點都唔割 辛苦哂手足

可作檢討，特別係內部紀律的問題

支持，希望手足係街頭可以搵返自己既尊重同想做既事

Up

推，不割

推所有同路人都要反思 互相尊重

不完美要改善

中大一役令香港人更團結 早幾日打完仗嘅手足好好抖下 街頭再見

唔好佔領lor 咁簡單

想問下呢個星火同抗爭基金個星火
係咪同一班人嚟？

Support

愛香港 愛手足

好詳細

大三罷之餘要守民意！
1124區選在即, 前線在做, 和理非唔可以齋看.
前線做醜人武力升級, 和理非要做好人保持民意輿論！
和理非要人, 全世界上唔到前線嘅同我入尼！！！！

急！抗爭之形象管理, 選舉工程：

根本依個就係無大台既負作用

無得拆

雖然今次保衛中大係有啲不盡人意嘅地方 但提點咗我地要be water 保持流動

長佔係真係好需要組織既，同埋當大家又攰，心理狀態又難捱，係會出現紛爭。
有進有退係be water, 呢場仗其實已經係歷史出色既一場勝仗。
同埋有時前線手足做左既事已成事實，和理非就要係文宣度話畫，盡量宣傳正面有利訊息。
咁始終唔係生出黎就識抗爭，大家總會係路途上跌跌撞撞。
記得煲底既約定呀！

咁老實講
大家果兩日咁辛苦運咁多物資係咪浪費左

中共最叻搞分化

多謝分享

我諗暴大人見赤晎田大被毀，一定好傷心
但街外手足又好難明呢件事，佢地覺得幫暴大打手打死，最後係咁

呢個時候呢 d 檢討 post 好重要

不完美 可接受 要改善

繼續上路

有道理。

相信中大既人絕對會感激市民支援
相反支援既市民亦都唔會想手足為左物資而滅團
呢場戰鬥，香港人係最寶貴
無任何物資係重要得過手足安全
事實上中大保衛戰係成功引起國際關注
三罷上亦都塞左吐露港同東鐵五日
成績係超然
但當你既攻勢變得無變化果陣
對家就可以針對打擊
所謂久守必失，係呢個時候棄城
黎換取手足唔會分化同保持團結
我覺得絕對係值得，亦都證明
中大人無被勝利沖昏頭腦

‘’校園內好多唔需要拆嘅設施俾人破壞‘’

呢班傻l左做乜整爛學校？唔怪得係咁傳有鬼！

簡單講姐係中大學生會無能 完

咁易比人分化到...

香港人目前只會內鬥

今時今日仲玩佔領咩，手足唔會中政府計，好波！

拉

咪就係好多人
包括連登吹風話二橋係戰略重要唔可以失
仲屌人棄就係鬼
引到啲人一定要守

齊團結 齊檢討 齊修正

推 be water!!

當時有冇立刻搵左一個校內手足 與及一個校外嘅手足 做呢個統籌聯絡人？呢兩個人負責大家雙方面嘅溝通，同埋有任何行動之前呢兩個人都要知道

be water

為咗唔可以出現大台，應該放棄佔領某地。唔係五個月嘅成功實踐突然唔記得下?

推
撤係正確決定！再拖校長會搵差佬淸場..

運動從來都無大台無據點
撤退並不是甚麼大問題
又避免了一網打盡
休息完可以再各區遊擊

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

物資組已整理中
有好多自發校友及同學黎緊都會返去幫手執物資

手足要團結號

推希望大家唔好再鬧交 和和氣氣

不完美 需改善
緊記不割席 留意事後檢討

2 一定大家快 d 各自提出一 d 守則出嚟，然後 come up 套有共識既行軍守則出嚟，再比文宣散開佢，咁就可以有指引提高紀律，亦可以限制對家唔可以扮我地亂做野

推 吸取教訓

如果呢個係中大決定
唯有支持
暫時眼下都無其他方法
手足安全比一切重要

去人地屋企住又要破壞人屋企

2點反思都講得好岩! 無論係咪真係鬼入侵, 都唔贊成無大台下長期佔領

同學放心， 你哋做乜都好， 保住條命就支持！ 你哋做得好好！

唔好賴份稿
你有份讀就係同意

如果差佬賴盧偉聰
盧偉聰賴林鄭
林鄭賴甴近平
咁我係咪唔應該同警員盧偉聰割？

樓主我屌你老母

如果開記招釋出善意果幾條左膠無後果
好多都會灰哂

其實入面有多有害物 水就一定要飲樽裝水
沖涼都好撚大獲 唔撤既話呢批社會棟樑健康會出事
(雖然佢地留得低既已經唔會理污唔污染,健唔健康)

當為咗健康 留返條命 佢哋撤 係絕對支持

唔想一班精英係中大入面毒死

推推推。。support 💪🏻

做法唔完美，但可以接受！不斷改善進步！！！

推，依家大致都知發生咩事
的確有好多5毛
唔好咁易比人帶風向

唔好淨係話滲透，我地都要認清內部問題同解決佢

團結就是力量

大家都係手足，一齊捱左咁耐，有咩唔啱傾到啱
唔好俾港共黑狗林奠得逞

推 唔割

無糧出-.-
散晒

無大台就唔好佔領
大家唔好唔記得當初衝入去，係保護學生，而唔係幫你佔領中大，而堵路只係防狗車入去手段
當最危急過左，其實學生就應該撤退，唔係好守城戰

有無it開個平台？
要學搵共識！ 好撚重要！

Support你地好叻仔！

呢篇真係要推

支持

反思過後，大家解番開個心結，再團結一致!

團結

點都唔割，同意避免內部分裂既最好辦法

無大台
但可以立規則
大家要守

推推推

下策呀

寶貴嘅一課 香港人要團結起來 對家太擅長分化人心

擺明放流料

其實無大台咁玩 手足都易迷失
辛苦前線！辛苦手足！
不割不割！

不割席，嘈交一定會，打完交都係手足兄弟

未發生。但當刻難以判斷消息真確

因為守護中大，引發左大型被罷工行動。

而二橋作為一個地理位置，引發左兩個完全不同嘅戰略目標。一個係守護中大校園同學生，一個係防守吐露港公路。

撤與不撤，如何防守，由咩人防守，進與退，都因為呢兩個目標不同，而產生分歧。

最好例子就係3點鐘/6點鐘記者會，目標好明顯係為吐露港而做，唔係為守護中大而做。

釋乜鳩善意？要政府承諾區選如期進行？即係政府可以大條道理拿捏住我哋叫我哋乜嘢可以做乜嘢唔可以做，否則就取消區選？區選係我哋嘅權利，政府有責任去諗辦法入期進行。而唔係我哋懇求佢，用呢啲方式黎要脅佢囉。而家張建宗開哂記招話我哋將全港市民福祉做威脅，引哂火落我哋到啊

我哋係要話佢哋知我哋先係主導者，話封就封話放就放，而唔係懇求低微嘅姿態啊

流水戰爭
話封就封
話解就解啊

中大人無當過你地係condom!
如果本人有半點虛言，死全家，
世世代代淪為大灣區公民。

認同，加油加油！！
From Dunkirk

不分化，不割蓆
光復香港 時代革命
要贏，要一齊贏

，

嗰幾日係因為啲人罷完工冇嘢做
就個個人都話入中大幫手
唔記得咗場運動係要各區開花
分散黑警警力，而唔應該死守一點

無大台+流水式/快閃
佔領+該校學生為主導

知道點解撤都好d

光復香港

上一課

深度分析，大家可以都睇下

P牌推唔起

剛起身
Push

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

721 811 831 101 1104 1112

大家覺得我開多次 定係推？？？

【中大保衛戰】前暴大學生會反思文章整合

出咗新post 幫手推

好難會有呢兩個人出現

我出多左次 幫手推！

【中大保衛戰】前暴大學生會反思文章整合

知道而家佔領係太多矛盾, 期待再演變
兩邊人都感謝, 手足要團結!

團結 唔鬧交

靚分析 推

學界既勇武好多係口頭勇武
真正仲係較少

手足互相發洩情緒
警曱真係掩住嘴笑

咁都好啲

我都認為佔領要有平台or大台
去處理所有問題

我諗當時應該即刻開一個會，去商量下點樣去協調雙方面嘅工作，同埋加強雙方面嘅溝通嘅方法

有唔同意就話要火魔
唔係鬼帶頭講真係唔信
邊有可能一開波就講燒
打架都重講得過

推

流水社運

Push!! 勿戀陣地戰

深度分析，大家可以都睇下

...

su班撚樣開人拖先又唔講嘅

記招三人仲有無出現？
無的話很可疑

唔佔領
佔領真係好易散

求大家救救poly
班黑警已經唔理開花架啦
油尖旺嘅手足麻煩反包返黑警

其他區就開花燒狗宿狗屋狗車

已經出曬槍同埋趕記者走
唔該真係要救救理大

推，果史中大出埋email比中大生，傳炸彈傳到似層層

推, 佔唔佔其次, 首先要人無事. 人無事就可以有無限禁多次佔領